（有圖有片）想學煮野食或者鐘意煮野食既不仿入一入黎

大家好 又係我
經過上一次介紹完茶記之後
我個朋友成日都問我幾時再開post
咁我眼見又真係好少香港人會介紹有關既野
一係就唔太入流 一係專業啲就得個大陸人王剛
所以我就決定開個post試下水溫

咁今日小弟我會講解下主要3樣野
一般廚房基本設備
點樣切野
點樣煮野

首先
一個廚房最基本會有兩把刀 一舊磨刀石 或者加多條磨刀棒

一把大啲既厚啲既 用黎斬野 叫九江刀
簿啲既 用黎切野 叫片刀

我地啲細廚房就唔同出面 主要得兩把刀打天下
至於成日聽到既文武刀 我唔中意用 所以無買

會有一個蒸籠

下面咁大煲野就係用黎煲例湯

爐頭

通常爐頭都係睇廚房大細而定 我地有兩個 大廚房又頭爐又尾爐咁 就3-4個起步
至於炒勺 鑊產就一定有
炒勺間間廚房用既大細都唔同 有啲10兩 有啲8兩 咁我地就用8兩勺既
唔同大細既勺除左重啲輕啲之外 佢地代表既係一隻勺頭可以裝到既份量
例如8兩勺裝滿就有8兩既份量 應該好易理解

咁好多巴打絲打之前都會問 我地點洗鑊
咁張圖有舊啡色既野
就係鑊掃 仲有一個鋼絲擦
咁主要就用佢地兩舊野洗鑊

4頭爐

咁依4頭爐主要就係用黎煲下野
爐頭就得兩個 咁有時侯我地無位做野就要靠依4個爐仔
雖然火力麻麻 但係都夠用

炸爐就特別啲

唔係間間都有
但係炸爐主要都係炸下豬排雞排咁
油就日日換

跟手就到切野
老實講 我睇人教學煮野一定係睇佢點切野先
切野係煮野食既根基
可以咁諗
整一樣野食 唔一定要過鑊 但係一定要經過‘切’依個程序

切野 隻手一定要咁擺

咁擺隻手一定會定

切野 手指一定要咁放

如果唔係十隻手指都唔夠玩

我見過人拍片身直隻手指黎切
咁樣就知道 佢係亂咁黎

揸刀要穩 手指公 食指要揸實
切野最忌烏低身切
會好傷條腰

刀我每次用之前都會磨
但係磨刀我真係唔太精
所以都係建議 大家上網睇下其他人教學

磨刀好重要 反而一把利既刀安全過一把鈍既刀
事關鈍刀好易冼刀
咁用利既刀 咪慢慢切
切野要用時間去浸
切耐左 何止no looking cutting
一邊跳舞一邊切都仲得

最基本既切洋蔥

切青紅椒就要留意下
依種切法就比較特別
咁樣切就最唔曬野既

紅椒就去頭 中間開半 去芯
切絲/角

青椒就去頭去尾 開一刀 去芯
再切絲/角
咁個青椒頭尾都用得 唔好曬

重有最後就切幼絲
我會切紅蘿蔔絲

通常幼絲我都會建議開左4邊先
咁切會易啲 靚啲
咁開左出黎嗰啲一係切粒 一係片埋佢切絲

可能會有巴絲打見過啲日本人切絲 會圍住舊蘿蔔黎片 再切絲
好西利 佢地真係好西利 咁我自認無咁既實力
同埋刀都唔夠利
所以教番啲大路做法

最後就係講教大家最有興趣煮野/拋鑊
首先大家要明白
我地廚房佬拋鑊 係會借力
好少何會吊鑊拋
吊鑊都係表演用

拋鑊其實唔使用好大力
老師傅佢地拋鑊會用埋腰力 咁就係最好

咁我炒左碟濕鳩牛河做示範
洗埋鑊比大家睇下點洗鑊
當中都盡量用曬所有技巧
例如邊鑊 拉油等等

可以見到 我係拉完油再去攞芽菜邊邊佢
之後兜住黎炒
依一招好好用 我成日都用
干炒野咁樣做實無死
事關拋鑊 成日拋 會唔夠熱 咁樣炒就會熱力散布得均勻啲

咁今日要講既都係咁多
歡迎咁多位交流交流
或者有咩想我整既 可行既我會再開post教下大家

最後兩張仆街fd既圖

留名

幾有心 留名

高汁留名

有冇啲家庭式少少嘅廚房可以容易啲代入

高質

多謝支持

多謝

下次可以試一卜

留名學野 支持樓主

好有心機 留名支持

Lm

以前讀書都係茶記做過下
成日同廚房佬吹水
睇佢地炒野

班廚房係咪好撚正

仆街fd好捧場啊 爭d碟面都舐埋

高質post 期待新update

個牛河好正

成日講淫野
果時東莞未掃黃
成撚日話帶我上去叫雞

唔錯, 幾好

緊係焗佢食到乾乾淨淨

好似好正

我想問 點用不銹鋼鑊炒野唔會燶？

有時間先update

廚房用嘅係咪生鐵鑊？

留名繼續學嘢
第二度住好想自己整到茶記食物
特別是夜媽媽又餓果時

諗住放棄未
做廚房真係吃力不討好

熟

支持

Lm 鐘意煮野食
支持樓主
樓主個幾下拋鑊同瘋狂開熄火

LM

未 香港茶記特色我仲想保留佢

好柒

買就買生鐵

留名
同埋鑊氣係點黎

難搞 福建炒飯 可以試下整

樓主好似好正咁

有返咁上下功架
屋企爐頭玩唔到依d

認同切工係煮野既基本

所有家用既我都會建議用易潔鑊
要好大火 燒到隻鑊/pan好紅先唔痴

至於燶左 好大機會關油溫掌控事

我地炸野就紅鑊 冷/溫油 再燒紅啲油就唔會黑炭

炒菜個啲芡湯點整？

其實我覺得鑊氣就好似陰力咁
好撚抽象

但係用我地啲廚房爐頭炒 事關大火 咁炒出黎啲野咪熱啲 香口啲

咁有時侯出街食野 無鑊氣
咪姐係班廚房佬炒撚定先

炒咩菜？
正常屋企炒菜 唔太使埋

好似菜心咁 炒到咁上下 落鹽較味
一落完鹽就會出水 水都唔使加太大 之後煮到熟

咁大煙嘅？無開抽氣扇咩？仆街喇。

有巴打指 想學下家庭菜
我有時間試下

好多人以為煮野=落鑊

其實我覺得煮野食係由選擇食材嗰下開始

係呀屌

臨收工 我大佬閂左個抽氣

所以我炒炒下去左開

多謝分享

咪又係廚房佬一個

係廚房著拖鞋
Btw 睇完想食

我嗰啲廚房佬唔叫雞

但係都成日hehehaha咁就一日

我都想係屋企整乾牛河 但屋企整又好似無咩獲氣 整極都極唔到茶記個隻味咁 有無方法可以係屋企整到茶記個重味道

想睇樓主分享 以前返餐廳見啲師傅炒野好型！

椒鹽個炸粉點整

落唔落底油

真係無 關個火力事
86就係86
家用爐頭個極限都唔夠我個4頭爐大火

至於味道方面 出面街啲人炒野會落味精 咁你覺得唔太健康可以落雞粉既

但係家既味道我覺得出面比美唔到
想食就支持下出面啲細鋪仔啦

因為佢地拉完油 唔刮油
同埋我落芽菜邊邊隻鑊 啲油會少好多

高汁 正皮樓主
想睇茶記點整生炒骨
同好好奇個爐其實點較火力 d人成日話用腳推 但都唔係好明
仲想問下你認為自己整乜最好食？

塊手布

lm

鮮尤嗰隻要落發粉

屋企整都可以
但係我會建議用生粉代替

鮮尤洗乾淨
落生抽 豆瓣醬撈

再開生粉 落五香粉 落糖 落少少鹽 雞粉

落蛋黃撈鮮尤再撈生粉去炸

炸完會唔同出面街食開
但係個人認為比較適合屋企整

準備換

有個制推上推落
用手都可以架其實 只係腳方便啲咁解

干牛河

推

有冇諗過可以搬個中式爐頭返屋企用
家用爐頭同商用中式爐頭完全唔同
煤氣供應果d又唔知屋企夠唔夠

華
⊂_ヽ
＼＼ 麗
＼( ͡° ͜ʖ ͡°)
> ⌒ヽ
/ へ＼
/ / ＼＼留
ﾚ ノ ヽ_つ
/ /
/ /|
( (ヽ
| |、＼名
| 丿 ＼ ⌒)
| | ) /
ノ ) Lﾉ
(_／嘰嘰

細佬我浸淫時間未夠耐
唔知咩係底油
或者可能一直有落 自己唔知

依個諗法幾得意
但係爐頭要攞牌

同埋抽氣都唔夠

乾炒牛河真係抵食

其實啲料好平
算係基本功菜式

支持 做得開心 食果個又開心就得

高質post留名！

最開心係見到啲客食得滿足

手工錢

巴打 好靚仔 支持

我最鐘意死乾炒牛肉意粉 有冇咩要訣

功夫菜又唔算

其實我諗租金唔太貴 其實干牛河依啲唔使賣咁貴

哇 巴打今年20咁後生

講起就想食

你都好靚仔 多謝支持

臨瞓睇到條片 你快d炒碟比我

想幫襯

飛意粉要落油同鹽

至於炒意粉都係同牛河大致相同
主要係我覺得有少少係鑊底會好炒啲

事關河粉有油 意粉比較乾身

好尊重廚師 辛苦錢，全部手工野
Btw入行幾多年？返工時間係點？

記低先

星期一見

唔想宣傳

頹飯黑椒汁點整
好鍾意食次次都嗌多汁
想試下自己整

3年？我都唔記得

返工都算好 我地唔使開夜市 所以朝早6點到4點
有時候要留底幫手就踩到7點

邊區都透露下呀

有時曲手剪野都係好驚

樓主好有心
不過成日見啲煮野片都係餐廳廚房
屋企做法會唔會好大分別

點睇王剛。

唔好用即黑椒醬

落黑胡椒去整

爆多少少蒜頭
爆洋蔥 指天椒
落黑胡椒 落老抽爆下佢

再落水落豪油 較味
較重少少甜

埋茨

咕嚕肉點整 女朋友好鍾意食

病左就早d訓啦,仲上連登

小學雞問題 炒飯唔落蛋點解會痴住一堆堆 係油太多定唔好熱？

廚師同廚房佬真係有分咁

一種得把口鳩up, 唔會問點解, 成日認屎認屁，淨係識以前大佬教落個幾味，正宗廚房佬

一種好似樓主咁，落每一樣野都會有原因唔會鳩黎，同埋唔會局限咩方法先岩，總知識變通，真正廚師，唔會比食材局限自己

牛河碟底冇油
有d料到

我都明 所以遲下會講解下屋企
但係今次試水溫 同埋都想多啲人留意下

王剛佢簡而精 手法利落 基本功紮實
真係可以睇佢黎學

但係佢整啲野既手法同我有啲唔同
各師各法
我只可以講咁多

多謝支持

刀功差可以慢慢改變 但係手法錯左就一世

樓主堅料 而家啲廚房真係周街都係請食物番熱員
街邊價有咩可能靚料,食既係廚師手勢 支持
大集團開餐廳其實全部都係波仔

唔會 但係用屌一兩句

最撚憎自己整閪啲野
無得怪人 又要曬時間去補飛

同埋多散單都會想死

遲啲開post講解下

水吧佬留明

識煮飯嘅男人絕對加爆分

我想煎牛仔骨 炒排骨
易潔鑊刮到花晒 我驚生cancer

睇完炒牛河段片覺得樓主好型

我用電磁爐

唔熱 同埋要打散啲飯
炒飯要有少少油水先好味

同埋炒飯我建議落蛋
無蛋唔會香

楊洲炒飯就一定要落埋蝦仁
無蝦人既炒飯都係唔香

我唔會話自己好掂
唔好太高舉我

但係炒得好味 乾淨 咪得

屎忽撞棍姐

碟牛河好正,聽日就去食

想問下有無人嗌牛河走芽菜?

唔中意食芽菜

多謝
食物番熱員依句好中
我師傅同埋師公都成日咁講

西式好似有個做法係唔用易潔鑊
咁樣煎野果陣就可以有啲焦喺底 叫fond? 果啲加熱加其他香料或者shallot
再落液體例如白酒 醋 水 可以deglaze個pan既底 變成啲汁 你點睇

留名
睇到好肚餓

咁我就唔知 只係希望依個post或者打後嗰啲可以多啲人睇
咁安全啲 都好既

我又係水吧佬喎 但係半桶水

茶記叫咩食最易試到間野水準？

正帖留名

睇到好撚肚餓

邊區呀 睇到好餓

識煮嘢食嘅男人好撚型

有 緊係有人走芽菜

聽日唔開 大掃除

我都係，都係做咗果年令

Btw好佩服你地可以一日埋爐成十幾粒鐘，我淨係朝早開檔煮下三寶隻手都覺得好攰

高級野 我都唔識
歡迎巴打講解交流

炒公仔面

最難落味準 同埋最難上色既野

洗鑊水撈飯

咕咕肉 京都骨反而唔難喎我覺得

同埋未必間間有咕咕肉

我youtube仔嚟咋 都係睇片跟住嚟整 主要都係西餐 因為果陣喺外地自己一個住 每晚都自己煮 所以都會睇下唔同野點整 唔係太麻煩既都會試下 最多咪煎扒咁

返到嚟香港就我阿爸煮返中餐 因為佢之前都係茶餐廳做廚

咁咪起身整個三文治食

唔講
有緣見

飯類呢咁，我自己就好鐘意食魚香茄子飯，但想聽下行家睇法

唔覺

同埋都幾污衊

高質post

你講得啱

想問下炒蛋呢樣嘢
有師傅話炒蛋前落油一定要落啱量
如果之後再落油啲蛋會好吸油
但有其他師傅話炒完之後放喺有窿盤度滴走啲油就ok
邊樣啱啲

咁唔同既 下晏大單外賣火位野 咪又係你地發威

好想試你個乾炒牛河
Btw支持高質post

樓主可唔可以遲下教切唔同食材嘅刀法?
我次次切到尾果細半舊就冼，最後9切算

想問下刀有冇話點揀點買為之好

洗唔洗落場？呢種文化真係最仆街

好POST LM

學師留名
隻18吋鑊好重成日夾唔實 有咩方法

有無咩菜式畀新手練下切嘢炒嘢
就算柒咗都食得落肚 唔使晒嗰種

可唔可以要求加辣去炒？

沖奶茶同檸茶
係咪要扔好多立頓黃牌茶葉先可以煲到茶餐廳味道？
想屋企整 但似乎好唔乎經濟

幾得意 好少聽呢啲

多謝 我都想

可以呀

im

剩係睇切洋蔥就要正評啦

留名，十卜

我就鍾意學d難嘢 請樓主繼續post
感激

支持樓主
自問平時都幾常睇烹飪片，但你段乾炒牛河片比其他片莫名奇妙會想睇多幾次

好有心
留名學野

我都係
首先我切野就算已經曲住左手手指 都仲係好驚切到
切一舊野切到尾個part就切唔到
我都好想學好揸刀

加油

d牛肉係用咩部位同點整/醃先似樣

我買刀就買陳支記大路野

會問佢攞把刀試下揸下先
重量合適就買 要求都唔多
鋼水都係不鏽鋼

其實用刀嗰個人係自己
手細既 咪買最細號碼既刀
手偏大既 揸下大號碼刀都唔錯

我未試過買靚刀 我自知未夠班

唔洗 直踩

係好撚仆街 又要揸到班人盡 又要唔出糧

點解會煮煮下chok隻腳一下？我見d廚房佬都係咁

揸刀果到唔係好明，一路切果陣係手郁去推前舊野 刀係同一個位切，定係手一路退後，刀一路郁？

你揸鑊係咪咁揸

塊布好污衊 可以唔使理

咁樣揸鑊係老一輩既做法 我唔知好唔好 但係我跟我師傅就唔同揸法

我就咁樣揸 好發力啲
但係塊布好易污衊 手門相對唔好

咁我都問過我師傅 佢就話 揸布無分對與錯
炒得舒服最重要

唔係講笑 切腸仔

腸仔一半開4 都練到下野

其次就切薑絲
薑絲比紅蘿蔔絲好切易上手

重有乾蔥

咁新手切野我都建議佢地唔好切太高既野
遲啲會重點講下

可以

唔係 你落夠就得
茶係要焗

茶記茶底一係自己撈 一係叫貨嗰陣撈埋

粗幼茶

睇你切嘢好似睇緊cooking mama咁

唔好笑我啦 但係講基本野 真係切洋蔥走唔甩

多謝
可能少見姐

切到最後 個平衡點無左咪會咁
通常都會片埋佢

好多謝支持 有時間有精神一定會

多謝 交流下姐

牛肉 我地用牛冧片

我地會落食粉

屋企既話落生抽 糖 雞粉 生粉 麻油撈已經好好味

有種快靚正既感覺好爽

有種快靚正既感覺
好爽

樓主點睇王剛

Chok一下係開爐

剪野係後者
有睇過gordon既人應該聽過
Let the knife do the job
好似係咁

佢講得好岩
切野切到咁上下就會明 好難解釋
好似把刀會自自然推住你隻手咁

但係！初學者黎講 一定要小心
隻手要睇住 手要定 慢慢切

茶記啲肉絲炒麵
個公仔麵整到跪卜卜其實係點整

可唔可以搵佢一段片講解下

上面講左
佢真係唔差 如果佢唔係大陸人
我都唔會諗整依個post出黎 鼓勵大家交流

嗰個唔係公仔面
係炒面黎
姐係買番黎一餅餅嗰啲

我地會飛完水
鯨乾水
再落去熱油到炸就得

炒芽菜果度睇左幾次

香港茶變廚房佬，全撚部都係垃圾

刀張仲有進歩空間
切菜唔好用刀尾鍘刀
你磨刀應該慣左只直磨
所以刀彎，刀彎可以用刀頭吊刀切
又快又唔會出水
同行交流下
你隻鑊燒得幾靚下
茶記黎講算幾乾淨

> 我地會飛完水鯨乾水 再落去熱油到炸就得
會唔會好憎整e類炒麵
好似好煩好晒時間咁

講出黎得唔得

姐係佢好似整過一次麻辣xx
因佢做法就一爆下花椒咁

但係我會早一日準備
用一煲白油去浸花椒藥材

再用嗰煲油去整麻辣汁

啲火好似好型 但係都係表演用

你無錯

ching好掂

正

幾特別

首先多謝師兄賜教
你講中左 我只直磨
切野我仲學習緊
但係教基本野我諗都仲可以既

依家檔口唔靚啲 邊有人夠膽入黎食

唔會 我地朝早 整好啦
一用就拎去炸

好高汁

多謝ching

你夠料教啦
放多d片上黎
未做過茶記，都想睇多d

好有心
平時啲茶記都好難食
巴打有冇好食嘅/有心做嘅茶記推介

好撚正
以前樓下有間炒粉麵飯外賣店，間鋪豆潤咁細，就得一個廚房佬煮野同一個阿姐收錢
間鋪好open, 一塊大玻璃睇到哂廚房佬所有野，細個已經好鐘意望住佢點樣炒我碟牛河出黎

一個大鑊一個大湯殼就炒到所有野，黎手放低個殼d金屬攀攀聲，真係好撚man

第二個揸法學壞師門wo
我係第一種揸法 學藝未夠 炒多幾個餐就手軟
尤其係吊鑊落碟既時候

成日都去幫襯 d野幾好食
下次試埋牛河

高汁post一定要留名

支持
睇到好肚餓

依個就係問題
我深知我師傅有幾多實力
但係佢教我咁揸
仲同我講揸法無分對錯

睇到好肚餓
另外想問牛河第23秒嗰到
倒水落右下角 係咪有個去水位?

係呀

拍緊一條關於香港景點文化既片 想將茶記既元素擺埋入去 會出10秒到 巴打幫到手既話tg我 thanks

真係好多謝師兄
估唔到會有同行支持

我有時間有精力一定會做多啲

我做茶記 所以好少會去食

依啲鋪仔 買少見少 一係就老師傅退曬落黎
一係就比租金搞死

無理由既

Good!留名學煮野

咁當然 你跟番自己師傅最好

無岩與錯

手軟就要練 我由炒4碟手軟 到依家無事無幹
無得勉強
師兄 加油

我唔應該入黎
碟牛河睇到我好肚餓

遲啲開post講下啲屋企都煮到既野

炒牛河超型
支持

沙嗲牛同免牛飯

係咪無開抽氣扇？

係

多謝 老師傅炒仲型

仆街啦。。。。。。。。。。。。
她想食
巴打下次煮乜

可以
幫手諗下出咩 遲啲唔使頭痕

未諗好整乜

留名先!

估唔到要炒咁耐，原來食乾炒牛河都幾抵吊
btw 睇落好好食，樓主炒野嗰時好型棍

好正

有啲緊張 做左好多無謂野
同埋由冷鑊到熱鑊都要時間準備既

一碟牛河 要拉埋油 一分至分半鐘左右啦

多謝！

推撚爆個post佢

其實好難食

高汁 幾時教整啫煲，我啫到水汪汪咁，做唔到個效果

又有多個題材
放心 遲下同你一齊啫到水汪汪

屌好撚正格住個MOON 都聞到香味

補多句樓主睇下有無計SET個CAM 高D 會好睇D
YOUTUBE 真係好少真.中菜教學, 希望樓主可以拍多D 容易D整既野食

留名學野

多謝支持

我個仆街fd幫我拍既 咁當然可以set高啲
依家我洗濕左個頭 一定會拉埋佢落水

多謝咁支持

留名支持，樓主好嘢

巴打我係上圖果隻揸法 我覺得會好過下圖
上圖揸法發力位係虎口位兩三隻手指
下圖係全部手指都要發力 耐左感覺上會攰
同埋我師傅成日話識摺埋毛巾就會識摺拋鍋又係有d道理
巴打你手指公果段毛巾短d 另外d位就平均分為兩節
大約係咁樣 夾隻耳仔夾落少少 咁樣無論發力定控制都會好好多

睇你切野好舒服

扣9你錢
你啫唔到咁香，就咪啫啦

Ching好野

其實師兄你講得岩

但係我一開始已經跟左師傅做法
始果下次有機會講解 我都會同其他巴絲打講番正宗係點揸

想請教下切野既時間去到尾段 舊蘿蔔冇咩位揸手 我又怕切到手 成日去到最尾都切到好大舊 有冇咩技巧教教我

炒蛋落咩調味?

點解茶記d 奄列咁有蛋味但屋企煎極都唔係個隻味?

呢個系
女人做CEO指點江山
男人攬圍裙入廚烹飪
既年代

想請教下茶記沙嗲牛肉麵點整
好想喺屋企自己試下整

我又唔係整煮家菜

搵食姐 咁岩又中意煮下野食

片出黎
姐係橫刀切
我下次會講解

早排見呢個 page 講磨刀，好似有唔少人揾佢，樓主覺得堅唔堅？

挑機

樓主好勁
留個名先

好想食樓主炒嘅牛河

好似之前講過

唔好咁啦

接受挑戰

未去到好勁 一般般啦
多謝支持

香港既茶記其實真係好好食

有緣咪食到

一啲啲啦

我未做茶記仔之前都好中意食

想問下呢個咕嚕肉係咪只會拍戲先有 現實無可能整到

有，拔絲咕嚕肉

LM 支持

邊處有得食 求推介

唔知邊度有賣，自己整過來食 咕嚕肉無影，得d生果

撐

川莊食過好正

正乜鬼，得砂糖推出來，得個樣 係食功夫。搞親呢個都整兩三個字，炒到好多碟野了 所以爆場呢個通常都叫鎖機唔賣

整過一次拔絲 真係好煩
又搞到痴立立

但係幾靚既

巴打幾歲

茶記係香港特色

我果邊d 師父個個都係用祝君安好毛巾
仲要個個都唔鐘意俾人搞

仆街fd

個架步好正

切青椒切左個米奇出黎！

希望可以教下整炸雞豬，

同其他野，西多士之類！

邊個搞親我條鑊布我都發癲 渣左幾粒鐘定曬形一埋位就岩手感

留名學住茶記嘢

有功架
留名支持
好撚鐘意食野

長智識了

支持同行

想請教下鑊
sg
屋企用既話，生鐵鑊同易潔鑊有咩優劣？
同埋生鑊鑊生左鏽可以點搞？

啲刀陳x記？

垃撚圾

20
無錯 我想保留依個特色

仲要一定係厚身嗰隻

依啲野好簡單 可以一炮過教曬

陸續有黎

吃得是福 多謝

係呀 唔使煩

高質文

其實茶記炒檔係點，邊個賣野打荷？

生鐵鑊快熱好多
已經完勝啦
易潔鑊又唔可以用金屬鏟
煮落好無feel

咁睇唔開咁後生做廚真係得2原因
好撚窮純粹搵食
老闆個仔
我認樓主係後者
申利：後者

小心比人扣鳩你錢

我挑翻你

高質po

留名支持繼續update

This shit is pro

一開始落料拉油 係落咩先？

巴打間野係邊
我好鍾意食茶記

最細粒嗰個打荷

賣野就個個都可以賣

係有啲關係 係唔係直系

好 有時間一定會

又唔係好尊業 一般貨仔
連登好多師兄 我要繼續學野

想問op對鼎爺有咩睇法

其實好多chinese chef都有料過佢

J左

唔爆係邊

落洋蔥 牛肉拉油
牛肉一早飛熟 過左冷河

佢係其實有啲料 但係記住 佢做左大半世演員
又點會勁得過出面班做左大半世既大師傅

畢業之後做西餐
中餐廚房唔係幾岩我

例如有咩失手？

早知我都做西餐 間鋪又多女
西餐又溝死女

落面撈埋茨 茨多左最常有

或者啲汁水打多左/少左

有時閪迷落多一匙斤鹽都試過

所以我愈黎愈早訓 唔好比眼訓精神搞到自己

有冇跟師傅一齊叫雞/賭錢？

好有心教 多謝分享。

不嬲唔好賭錢叫雞

但係時不時一兩個月 收工開枱玩10/20都有既

多謝你既留言

長遠有冇咩計劃???
做死茶記

緊係開鋪
但係我想將來開既鋪可以將茶記特色溶入

同埋成日都ff間鋪成班伙記一齊做野開開心心
好似依家咁

留名 有無得睇炒公仔麵

獻醜了

請唔請徒弟

我主力爐頭，砧板呃下飯食

我淨係識埋面，唔識切野，切蔥花都唔識果隻

雙修，得閒比隻手休下息，襟做d,成世流流長，會好傷

真男人

皮已正

雞扒雞胸點先可以整得好食
整親雞都係外面黑哂入面重流緊血

支持

以前見過有人炒野係拎兩支長筷子叉著個鑊
然後唔知點兜啲野食會好似轉圈咁
仲型過拋鑊 樓主知唔知係咩玩法

用勺都可以做到
但係用勺功力要深厚啲先做到

同埋我地少用筷子搞 用勺方便啲

你既做法係點？我睇下有咩問題

有

遲啲會炒

屌那星我大你8、9年，覺得自己好撚廢，一門手藝都唔曉

巴打好波

做水台仲傷手喎

雞扒就買左返黎會放半個鍾去皮直接落獲煎
一面煮5分鍾 兩邊加埋10分鍾
煮完望落熟哂 切開中間係生
又試過散塊雞扒落獲煎幾分鍾再落水淥5分鍾
呢個方法係熟d 但會冇哂味同埋切得大舊d 都係會入面生

文c豆腐，其他料呢

係咪所有廚房佬都中意著短褲拖鞋煮飯

文武雙全，師兄收唔收𡃁

咁我都頹過既 大家共勉之

巴打間野個鹽焗雞飯世界級
如果你哋俾多啲汁就仲好

巴打可唔可以講下點樣開鑊同埋講下易潔鍋應該點樣保養先最好

邊區？近嘅去試下先

開鑊呢個勁多人唔識

溝鬼溝馬咩
識煮野食溝唔到女架

灣仔區
馬會對面
費事比人話打手自己追下po

Thx~
有追po可能睇漏左

追樓主上一個po好d

隔住個mon都聞到香
夠獲氣

正屌

留名支持
成日切野切損手

巴打點解出面D彊蓉咁好食但自己整極都整唔到

試下跟我做法
會減少好多整傷既機會

有無較味？
有無落麻油？
啲油一定要滾

實不相瞞 依家啲雞已經經左我手整好耐

原來要落麻油
我落鹽同味之素or雞粉
咁其實真正既彊蔥比例係幾多同埋正確食譜係點？
唔該晒巴打

好正, 係拍片可以再清楚少少
求教炒飯, 我平時用開日本買果隻有柄生鐵鑊仔,
貪佢細個,易拋,就似返少少有鑊氣個效果,
平時炒餸炒麵都無咩問題, 但炒飯真係炒唔到出面水準,
一係就濕到一舊舊, 一係就痴底到爆, 完全唔識點控制

最古老做法會落埋雞油 依啲就老一輩先知

咁問題黎啦 薑蓉以前就真係好多油既
但係依家啲人中意食健康啲 所以油既比例就愈黎愈炒
所以無最正宗 只有最合時宜既做法

咁你可以咁諗10份薑蓉 6分滾油
如果加麻油可以6分滾油加0.5分麻油
事關麻油搶味
又或者5分滾油麻油雞油剩低各半

記住 較味 最好落完油 啲油凍左先好較
如果唔係有機會燶

至於蔥既比例睇個人啦

可以 今個星期六應該會再出post
到時候最有機會係炒飯
仲有就係 多謝支持

想問新買返黎既砧板同埋爐具要點處理？
另外，如果剪燶左個不銹鋼pan 點算？

點燶法？有無圖？
砧板未聽過話要處理 更何況家用大多都係膠板
爐具係咩爐具？

西餐撚留名學嘢

留個靚名慢慢學